[{"type":"Publication","title":"Medientheorie 1888-1933 - Texte und Kommentare","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":null,"authors":null,"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Neuerscheinungen \u00fcber die Europ\u00e4ische Union","description":"","pub-type":"book","year":"1994","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Amt f. Amtl. Ver\u00f6ff. d. EG","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Philosoph als Autodidakt. Hayy ibn Yaqzan","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":["Abu Bakr Ibn Tufail"],"authors":[{"first":"Abu Bakr Ibn","last":"Tufail"}],"publisher":"Felix Meiner","isbn":"3-7873-1680-9"},{"type":"Publication","title":"Der Fall Lerouge","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["\u00c9mile Gaboriau"],"authors":[{"first":"\u00c9mile","last":"Gaboriau"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"L'Air et les Songes - Essai sur l'imagination du mouvement","description":"","pub-type":"book","year":"1943","author":["Gaston Bachelard"],"authors":[{"first":"Gaston","last":"Bachelard"}],"publisher":"Libraire Jos\u00e9 Corti","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Discours de la m\u00e9thode pour bien conduire sa raison, et chercher la verit\u00e9 dans les sciences \/ Von der Methode des richtigen Vernunftgebrauchs und der wissenschaftlichen Forschung","description":"","pub-type":"book","year":"1997","author":["Ren\u00e9 Descartes"],"authors":[{"first":"Ren\u00e9","last":"Descartes"}],"publisher":"Felix Meiner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Hitler-Jugend. Prim\ufffdr- und Sekund\ufffdrliteratur der Bibliothek f\ufffdr Bildungsgeschichtliche Forschung.","description":"zweiter Testupload","pub-type":"book","year":"2003","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":null,"isbn":"4-88494-234-4 Pick It! <javascript:Pick it!ISBN: 4-88494-234-4>"},{"type":"Publication","title":"Das Haus mit den tausend Stockwerken","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":["Jan Weiss"],"authors":[{"first":"Jan","last":"Weiss"}],"publisher":"Gustav Kiepenheuer","isbn":null},{"type":"Publication","title":"La M\u00e9diterran\u00e9e et le monde m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'epoque de Philippe II","description":"","pub-type":"book","year":"1966","author":["Fernand Braudel"],"authors":[{"first":"Fernand","last":"Braudel"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Strategien f\u00fcr die Bibliothek als Ort, Festschrift f\u00fcr Petra Hauke","description":"","pub-type":"book","year":"2016","author":["Konrad Umlauf","Klaus Ulrich Werner","Andrea Kaufmann"],"authors":[{"first":"Konrad","last":"Umlauf"},{"first":"Klaus Ulrich","last":"Werner"},{"first":"Andrea","last":"Kaufmann"}],"publisher":"De Gruyter Saur","isbn":"978-3-11-048103-7"},{"type":"Publication","title":"Methoden und Technik der Betriebsstatistik","description":"","pub-type":"book","year":"1960","author":["Max Rudolf Lehmann"],"authors":[{"first":"Max Rudolf","last":"Lehmann"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Betriebskontrollen","description":"","pub-type":"book","year":"1952","author":["G\u00fcnter Danert"],"authors":[{"first":"G\u00fcnter","last":"Danert"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Proze\u00df Graef","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Paul Lindau"],"authors":[{"first":"Paul","last":"Lindau"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Si allontanarono alla spicciolata - Le care riservate di polizia su Lotta Continua","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Adriano Sofri","Luca Sofri"],"authors":[{"first":"Adriano","last":"Sofri"},{"first":"Luca","last":"Sofri"}],"publisher":"Sellerio Ed.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Philosophische Untersuchungen - Auf Grundlage der Kritisch-genetischen Edition, neu herausgegeben von Joachim Schulte, 2003","description":"","pub-type":"book","year":"1953","author":["Ludwig Wittgenstein"],"authors":[{"first":"Ludwig","last":"Wittgenstein"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":"3518223720"},{"type":"Publication","title":"Vom Guerillakino zum Essayfilm: Harun Farocki - Werkmonographie eines Autorenfilmers","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Tilman Baumg\u00e4rtel"],"authors":[{"first":"Tilman","last":"Baumg\u00e4rtel"}],"publisher":"b\\_books","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Union der festen Hand","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":["Erik Reger"],"authors":[{"first":"Erik","last":"Reger"}],"publisher":"Rowohlt","isbn":null},{"type":"Publication","title":"NMC Horizon Report 2015 Library Edition","description":"","pub-type":"book","year":"2015","author":null,"authors":null,"publisher":"The New Media Consortium","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Zettelwirtschaft : die Geburt der Kartei aus dem Geiste der Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Markus Krajewski"],"authors":[{"first":"Markus","last":"Krajewski"}],"publisher":"Kulturverlag Kadmos","isbn":"3-931659-29-1 978-3-931659-29-5"},{"type":"Publication","title":"\u00dcberwachen und Strafen - Die Geburt des Gef\u00e4ngnisses","description":"","pub-type":"book","year":"1994","author":["Michel Foucault"],"authors":[{"first":"Michel","last":"Foucault"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Pesthauch und Bl\u00fctenduft \u2013 Eine Geschichte des Geruchs","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Alain Corbin"],"authors":[{"first":"Alain","last":"Corbin"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Trag\u00f6die eines Volkes - Die Epoche der russischen Revolution 1891 bis 1924","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":["Orlando Figes"],"authors":[{"first":"Orlando","last":"Figes"}],"publisher":"Berlin Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Bibliothek der Zukunft - Text und Schrift in den Zeiten des Internet","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["D. E. Zimmer"],"authors":[{"first":"D. E.","last":"Zimmer"}],"publisher":"Hoffmann und Campe","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Bibliothek von L\u00f6wen - Eine Episode aus der Zeit der Weltkriege","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["Wolfgang Schivelbusch"],"authors":[{"first":"Wolfgang","last":"Schivelbusch"}],"publisher":"Hanser","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Monadologie und andere metaphysische Schriften:  franz\u00f6sisch--deutsch, \u00fcbersetzt, mit Einleitung, Anmerkung und Registern versehen","description":"import","pub-type":"book","year":"2002","author":["Gottfried Wilhelm Leibniz"],"authors":[{"first":"Gottfried Wilhelm","last":"Leibniz"}],"publisher":"Meiner","isbn":"378731606X"},{"type":"Publication","title":"Liste der fachlichen Nachschlagewerke zu den Normdateien <SWD, GKD>","description":"","pub-type":"book","year":"1991","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Deutsche Bibliothek, 1.1, Zentrale Bibliographische Dienstleistungen","isbn":"3922051367"},{"type":"Publication","title":"Geschichte schreiben in der Postmoderne:  Beitr\u00e4ge zur aktuellen Diskussion","description":"","pub-type":"book","year":"1994","author":["Christoph Conrad"],"authors":[{"first":"Christoph","last":"Conrad"}],"publisher":"Reclam","isbn":"315009318"},{"type":"Publication","title":"Anthropologie und Kolonialismus","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":["G\u00e9rard Leclerc","Wolf Lepenies","Henning Ritter"],"authors":[{"first":"G\u00e9rard","last":"Leclerc"},{"first":"Wolf","last":"Lepenies"},{"first":"Henning","last":"Ritter"}],"publisher":"Ullstein","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kommunikationspolitik","description":"","pub-type":"book","year":"1980","author":["Franz Ronneberger"],"authors":[{"first":"Franz","last":"Ronneberger"}],"publisher":"v. Hase & Koehler","isbn":"3775809945"},{"type":"Publication","title":"Verzeichnis der ausgewerteten Zeitschriften","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Pasolini \u00fcber Pasolini - Im Gespr\u00e4ch mit Jon Halliday","description":"","pub-type":"book","year":"1995","author":["Pier Paolo Pasolini"],"authors":[{"first":"Pier Paolo","last":"Pasolini"}],"publisher":"Folio","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Digitale Welt und Wissenschaftliche Bibliothek - Informationspraxis im Wandel","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":["Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"],"authors":[{"first":"Wilfried","last":"S\u00fchl-Strohmenger"}],"publisher":"Harrassowitz","isbn":"978-3-447-05741-7, 3-447-05741-6, 978-3-447-05741-7"},{"type":"Publication","title":"Demokratische Wirtschaftspolitik gegen Marktmacht und Sparma\u00dfnahmen","description":"","pub-type":"book","year":"1981","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760906494"},{"type":"Publication","title":"Nationale Wettbewerbsvorteile","description":"","pub-type":"book","year":"1999","author":["Michael E. Porter"],"authors":[{"first":"Michael E.","last":"Porter"}],"publisher":"Ueberreuter","isbn":"3706406063"},{"type":"Publication","title":"CaCo-2-in-vitro-Absorptionsmodell. Mikroform : Entwicklung einer Bewertungsgrundlage f\u00fcr das biopharmazeutische Klassifizierungssystem auf Basis physikalisch-chemischer Parameter, der Permeation und Absorption","description":"DigiBib","pub-type":"book","year":"19971998","author":["Annke D. Frick"],"authors":[{"first":"Annke D.","last":"Frick"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Allgemeine Grundz\u00fcge des Industriebetriebes","description":"","pub-type":"book","year":"1969","author":["Hermann Funke","Hans Blohm"],"authors":[{"first":"Hermann","last":"Funke"},{"first":"Hans","last":"Blohm"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Soziale Betriebsf\u00fchrung","description":"","pub-type":"book","year":"1953","author":["Ludwig H. Adolph Geck"],"authors":[{"first":"Ludwig H. Adolph","last":"Geck"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Zement","description":"","pub-type":"book","year":"1974","author":["Fjodor Gladkow"],"authors":[{"first":"Fjodor","last":"Gladkow"}],"publisher":"Volk und Welt","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Nicos Poulantzas - Eine kritische Auseinandersetzung","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":["Alex Demirovi\u00b4c"],"authors":[{"first":"Alex","last":"Demirovi\u00b4c"}],"publisher":"Argument","isbn":null},{"type":"Publication","title":"La connaissance de la vie","description":"","pub-type":"book","year":"1965","author":["Georges Canguilhem"],"authors":[{"first":"Georges","last":"Canguilhem"}],"publisher":"Libraire Philosophique J. Vrin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Adaptive Case Management in Bibliotheken - Implementierung in der Bibliothek der DHBW Heidenheim","description":"Aln ","pub-type":"book","year":"2016","author":["Martina Haller"],"authors":[{"first":"Martina","last":"Haller"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"B\u00fccherspuren : das Schicksal von Elise und Helene Richter und ihrer Bibliothek im \"Dritten Reich\"","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":["Christiane Hoffrath"],"authors":[{"first":"Christiane","last":"Hoffrath"}],"publisher":"B\u00f6hlau","isbn":"978-3-412-20284-2"},{"type":"Publication","title":"Rasse, Blut und Gene \u2013 Geschichte der Eugenik und Rassenhygiene in Deutschland","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["Peter Weingart","J\u00fcrgen Kroll","Kurt Bayertz"],"authors":[{"first":"Peter","last":"Weingart"},{"first":"J\u00fcrgen","last":"Kroll"},{"first":"Kurt","last":"Bayertz"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Besch\u00e4ftigungszuschuss. Quantitative und qualitative Analysen der Erwerbsverl\u00e4ufe von Gef\u00f6rderten in NRW","description":"","pub-type":"book","year":"2013","author":["Philipp Fuchs"],"authors":[{"first":"Philipp","last":"Fuchs"}],"publisher":null,"isbn":"978-3-7639-4077-6"},{"type":"Publication","title":"Stadt, Raum und Gesellschaft. Henri Lefebvre und die Theorie der Produktion des Raumes","description":"","pub-type":"book","year":"2005","author":["Christian Schmid"],"authors":[{"first":"Christian","last":"Schmid"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wissenschaft und Digitale Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Klaus Fuchs-Kittowski"],"authors":[{"first":"Klaus","last":"Fuchs-Kittowski"}],"publisher":"Gesellschaft f\u00fcr Wissenschaftsforschung","isbn":"3934682308"},{"type":"Publication","title":"Die Forschungsbibliothek der Zukunft","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":["Miriam Lorenz","Simone F\u00fchles-Ubach"," Projektteam"],"authors":[{"first":"Miriam","last":"Lorenz"},{"first":"Simone","last":"F\u00fchles-Ubach"},{"first":"","last":"Projektteam"}],"publisher":"Fraunhofer IZB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der historische Kompromi\u00df","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":null,"authors":null,"publisher":"VSA","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wohlfahrtsforschung in Schweden","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":["Erik Gurgsdies","Klaus Wieser"],"authors":[{"first":"Erik","last":"Gurgsdies"},{"first":"Klaus","last":"Wieser"}],"publisher":"Dietz","isbn":"3801210804"},{"type":"Publication","title":"Marketing","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Karl-Heinz Uhlig"],"authors":[{"first":"Karl-Heinz","last":"Uhlig"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760903533"},{"type":"Publication","title":"Physiologie und industrielle Gesellschaft - Studien zur Verwissenschaftlichung des K\u00f6rpers im 19. und 20. Jahrhundert","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":["Philipp Sarasin","Jakob Tanner"],"authors":[{"first":"Philipp","last":"Sarasin"},{"first":"Jakob","last":"Tanner"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der fiktive Staat - Konstruktionen des politischen K\u00f6rpers in der Geschichte Europas","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Albrecht Koschorke","Susanne L\u00fcdemann","Thomas Frank","Ethel Matala de Mazza"],"authors":[{"first":"Albrecht","last":"Koschorke"},{"first":"Susanne","last":"L\u00fcdemann"},{"first":"Thomas","last":"Frank"},{"first":"Ethel Matala","last":"de Mazza"}],"publisher":"Fischer TB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Mehr Vermittlungen durch mehr Vermittler?","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":null,"authors":null,"publisher":"Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung","isbn":"978-3-7639-3900-8"},{"type":"Publication","title":"Maschinenfabrik N.&K. - Ein Roman aus dem proletarischen Alltag","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":["Willi Bredel"],"authors":[{"first":"Willi","last":"Bredel"}],"publisher":"Aufbau Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"R\u00e4uber und Gauner in Deutschland","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":["Carsten K\u00fcther"],"authors":[{"first":"Carsten","last":"K\u00fcther"}],"publisher":"Vandenhoeck & Ruprecht","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die elektronische Bibliothek - Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet (2.Aufl.).","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Hans Hehl"],"authors":[{"first":"Hans","last":"Hehl"}],"publisher":"Saur","isbn":"978-3-598-11496-0"},{"type":"Publication","title":"Giotto and the Orators \u2013 Humanist observers of painting in Italy and the discovery of pictorial composition 1350-1450","description":"","pub-type":"book","year":"1971","author":["Michael Baxandell"],"authors":[{"first":"Michael","last":"Baxandell"}],"publisher":"OUP","isbn":null},{"type":"Publication","title":"I ragazzi che volevano fare la rivoluzione \u2013 1968-1978 storia critica di Lotta continua","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":["Aldo Cazzullo"],"authors":[{"first":"Aldo","last":"Cazzullo"}],"publisher":"Mondadori","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Numerische Algorithmen in Softwaresystemen - unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der NAG-Bibliothek.","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Norbert K\u00f6ckler"],"authors":[{"first":"Norbert","last":"K\u00f6ckler"}],"publisher":"Teubner","isbn":"978-3-519-02963-2"},{"type":"Publication","title":"Piombo rosso - La storia completa della lotta armata in Italia dal 1970 a oggi","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":["Giorgio Galli"],"authors":[{"first":"Giorgio","last":"Galli"}],"publisher":"Baldini Castoldi Dalai","isbn":null},{"type":"Publication","title":"1968 - Handbuch zur Kultur- und Mediengeschichte der Studentenbewegung","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":null,"authors":null,"publisher":"Metzler \/ C. E. Poeschel","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lotta armata - Bewaffneter Kampf in Italien - Die Geschichte der Roten Brigaden","description":"","pub-type":"book","year":"1991","author":["Stefan Seifert"],"authors":[{"first":"Stefan","last":"Seifert"}],"publisher":"Edition ID Archiv","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Ph\u00e4nomenologie des Geistes","description":"","pub-type":"book","year":"1952","author":["Georg Wilhelm Friedrich Hegel"],"authors":[{"first":"Georg Wilhelm Friedrich","last":"Hegel"}],"publisher":"Meiner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Beobachtende Vernunft - Philosophie und Anthropologie in der Aufkl\u00e4rung","description":"","pub-type":"book","year":"1977","author":["Sergio Moravia","Wolf Lepenies","Henning Ritter"],"authors":[{"first":"Sergio","last":"Moravia"},{"first":"Wolf","last":"Lepenies"},{"first":"Henning","last":"Ritter"}],"publisher":"Ullstein","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Politische \u00d6konomie des 20. Jahrhunderts","description":"","pub-type":"book","year":"1971","author":null,"authors":null,"publisher":"Makol-Verl.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Stadthygiene und Abwasserreinigung nach der Hamburger Cholera-Epidemie: Umweltforschung vor 100 Jahren im Spiegel der Bibliothek der Sielkl\u00e4r-Versuchsstation Hamburg-Eppendorf ; Ausstellung in der Universit\u00e4tsbibliothek der Technischen Universit\u00e4t Hamburg-Harburg, 19. Juli bis 25. September 1993","description":"","pub-type":"book","year":"1993","author":null,"authors":null,"publisher":"Bautz","isbn":"3883090417"},{"type":"Publication","title":"Rosenhofstra\u00dfe - Roman einer Hamburger Arbeiterstra\u00dfe","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":["Willi Bredel"],"authors":[{"first":"Willi","last":"Bredel"}],"publisher":"Aufbau Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lichtblicke - Zur Geschichte der k\u00fcnstlichen Helligkeit im 19. Jahrhundert","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":["Wolfgang Schivelbusch"],"authors":[{"first":"Wolfgang","last":"Schivelbusch"}],"publisher":"Fischer TB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Grundlagen der Betriebsorganisation","description":"","pub-type":"book","year":"1954","author":["Hanns Linhardt"],"authors":[{"first":"Hanns","last":"Linhardt"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bachs theologische Bibliothek: eine kritische Bibliographie","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":["R. A. Leaver"],"authors":[{"first":"R. A.","last":"Leaver"}],"publisher":"H\u00e4nssler","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Doctor Faustus","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Frank Baron"],"authors":[{"first":"Frank","last":"Baron"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Dewey-Dezimalklassifikation und Register (DDC 22) ; 4 B\u00e4nde","description":"","pub-type":"book","year":"2005","author":["Melvil Dewey","Joan Mitchell","Julianne Beall","Giles Martin","Winton Matthews","Gregory New","Germany Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main"],"authors":[{"first":"Melvil","last":"Dewey"},{"first":"Joan","last":"Mitchell"},{"first":"Julianne","last":"Beall"},{"first":"Giles","last":"Martin"},{"first":"Winton","last":"Matthews"},{"first":"Gregory","last":"New"},{"first":"Germany","last":"Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main"}],"publisher":"K. G. Saur","isbn":"3-598-11651-9 978-3-598-11651-3"},{"type":"Publication","title":"Schlagwort-Syntax : linguistische und fachwissenschaftliche Gesichtspunkte ; eine vergleichende Untersuchung der Regeln f\u00fcr die Schlagwortvergabe der Deutschen Bibliothek, RSWK, Voll-PRECIS und Kurz-PRECIS","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Ursula Kr\u00f6mmelbein"],"authors":[{"first":"Ursula","last":"Kr\u00f6mmelbein"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Menschen auf der Stra\u00dfe","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":["Carsten K\u00fcther"],"authors":[{"first":"Carsten","last":"K\u00fcther"}],"publisher":"Vandenhoeck & Ruprecht","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Sachkatalog","description":"","pub-type":"book","year":"1980","author":null,"authors":null,"publisher":"Bibliothek des Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Univ.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Tr\u00e4ume liegen wieder auf der Stra\u00dfe","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":["Guido Viale"],"authors":[{"first":"Guido","last":"Viale"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Kapit\u00e4n - Die Erfindung einer Herrschaftsform","description":"","pub-type":"book","year":"1997","author":["Ulrich Welke"],"authors":[{"first":"Ulrich","last":"Welke"}],"publisher":"Westf\u00e4lisches Dampfboot","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Erinnern -- Bedenken -- Lernen : das Schicksal von Juden,\r\nZwangsarbeitern und Kriegsgefangenen zwischen Hochrhein und Bodensee in\r\nden Jahren 1933 bis 1945","description":"schoeneweide","pub-type":"book","year":"1990","author":null,"authors":null,"publisher":"Thorbecke","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das Geheimnis des Gelben Zimmers","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Gaston Leroux"],"authors":[{"first":"Gaston","last":"Leroux"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Erfolg mit Multiplan","description":"","pub-type":"book","year":"1985","author":["Thorsten Ritter"],"authors":[{"first":"Thorsten","last":"Ritter"}],"publisher":"Sybex-Verl.","isbn":"3887450434"},{"type":"Publication","title":"Segel und Kanonen \u2013 Die europ\u00e4ische Expansion zur See","description":"","pub-type":"book","year":"1999","author":["Carlo M. Cipolla"],"authors":[{"first":"Carlo M.","last":"Cipolla"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"City of Dreadful Delight - Narratives of Sexual Danger in Late-Victorian London","description":"","pub-type":"book","year":"1992","author":["Judith R. Walkowitz"],"authors":[{"first":"Judith R.","last":"Walkowitz"}],"publisher":"The University of Chicago Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wachtmeister Studer","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["Friedrich Glauser"],"authors":[{"first":"Friedrich","last":"Glauser"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Hexensabbat - Entzifferung einer n\u00e4chtlihen Geschichte","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Carlo Ginzburg"],"authors":[{"first":"Carlo","last":"Ginzburg"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Global denken - lokal handeln - Weltklasse erreichen","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Rosabeth Moss Kanter"],"authors":[{"first":"Rosabeth Moss","last":"Kanter"}],"publisher":"Ueberreuter","isbn":"3706406446"},{"type":"Publication","title":"The Crisis of German Ideology - Intellectual Origins of the Third Reich","description":"","pub-type":"book","year":"1981","author":["George L. Mosse"],"authors":[{"first":"George L.","last":"Mosse"}],"publisher":"Schocken","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das Geheimnis des Fiakers","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Fergus W. Hume"],"authors":[{"first":"Fergus W.","last":"Hume"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Staatsmonopolistische Komplexe in der Bundesrepublik Deutschland","description":"","pub-type":"book","year":"1986","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760910807"},{"type":"Publication","title":"Die Steuerbilanz","description":"","pub-type":"book","year":"1958","author":["Theodor Ascher"],"authors":[{"first":"Theodor","last":"Ascher"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das Gewissen des Historikers","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Lucien Febvre"],"authors":[{"first":"Lucien","last":"Febvre"}],"publisher":"Fischer TB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Spectacular Realities \u2013 Early Mass Culture in Fin-de-si\u00e8cle Paris","description":"","pub-type":"book","year":"1999","author":["Vanessa R. Schwartz"],"authors":[{"first":"Vanessa R.","last":"Schwartz"}],"publisher":"University of California Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Vom Text zur Person:  Hermeneutische Aufs\u00e4tze (1970 -- 1999):  \u00fcbersetzt von Peter Welsen","description":"import","pub-type":"book","year":"2005","author":["Paul Ricoeur"],"authors":[{"first":"Paul","last":"Ricoeur"}],"publisher":"Meiner","isbn":"3787317228"},{"type":"Publication","title":"35 Stunden sind genug!","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":null,"isbn":"3760911161"},{"type":"Publication","title":"Th\u00e9r\u00e8se Raquin","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["\u00c9mile Zola"],"authors":[{"first":"\u00c9mile","last":"Zola"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliothek 2007 : Strategiekonzept","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":null,"authors":null,"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Rene Descartes: Die Leidenschaften der Seele","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Rene Descartes"],"authors":[{"first":"Rene","last":"Descartes"}],"publisher":"Felix Meiner Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die moderne Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":null,"authors":null,"publisher":"Saur","isbn":"978-3-598-11447-2"},{"type":"Publication","title":"Der Eigentumsparagraph","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":["Willi Bredel"],"authors":[{"first":"Willi","last":"Bredel"}],"publisher":"Aufbau Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kritischer Rationalismus und Sozialdemokratie","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":null,"authors":null,"publisher":"Dietz","isbn":"3801210901"},{"type":"Publication","title":"F\u00fcr den Frieden produzieren","description":"","pub-type":"book","year":"1981","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760906354"},{"type":"Publication","title":"Versuch eines vollst\u00e4ndigen Lehrbuches der Bibliothek-Wissenschaft. Band 1","description":"","pub-type":"book","year":"1808","author":["Martin Schrettinger"],"authors":[{"first":"Martin","last":"Schrettinger"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Bibliothek r\u00e4t","description":"","pub-type":"book","year":"2010","author":["Christiane Schmidt ; Daniela Sendelbach ; Barbara Waszynski"],"authors":[{"first":"Christiane Schmidt ; Daniela Sendelbach ; Barbara","last":"Waszynski"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Katalog der armenischen Handschriften in der\r\n                  Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","description":"","pub-type":"book","year":"1963","author":["Hamazasp Oskian"],"authors":[{"first":"Hamazasp","last":"Oskian"}],"publisher":"Mechitharisten-Buchdr.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"\"Endl\u00f6sung\" - V\u00f6lkerverschiebung und der Mord an den europ\u00e4ischen Juden","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["G\u00f6tz Aly"],"authors":[{"first":"G\u00f6tz","last":"Aly"}],"publisher":"Fischer TB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lichte Zukunft","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":["Alexander Sinowjew"],"authors":[{"first":"Alexander","last":"Sinowjew"}],"publisher":"Diogenes","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das Konzept der \"virtuellen Bibliothek\" im deutschen Bibliothekswesen der 1990er Jahre","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Heidrun Wiesenm\u00fcller"],"authors":[{"first":"Heidrun","last":"Wiesenm\u00fcller"}],"publisher":"Greven","isbn":"3-7743-0580-3"},{"type":"Publication","title":"Bewegung f\u00f6rdert Lernen: Neue Angebote am Lernort Bibliothek dargestellt am Beispiel der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin","description":"","pub-type":"book","year":"2020","author":["Janet Wagner"],"authors":[{"first":"Janet","last":"Wagner"}],"publisher":"b.i.t.verlag gmbh","isbn":"978-3-9821824-2-1"},{"type":"Publication","title":"Sprache und Geschichte: Philosophische Essays","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Walter Benjamin","Rolf Tiedemann","Theodor W. Adorno"],"authors":[{"first":"Walter","last":"Benjamin"},{"first":"Rolf","last":"Tiedemann"},{"first":"Theodor W.","last":"Adorno"}],"publisher":"Reclam","isbn":"3150087759"},{"type":"Publication","title":"Neuerscheinungen \u00fcber die Europ\u00e4ischen Gemeinschaften","description":"","pub-type":"book","year":"1985","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Amt f\u00fcr amtl. Ver\u00f6ff. d. Europ. Gemeinschaften","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Macht am Main","description":"","pub-type":"book","year":"1989","author":["Hermannus Pfeiffer"],"authors":[{"first":"Hermannus","last":"Pfeiffer"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760913067"},{"type":"Publication","title":"Einleitung zur Enzyklop\u00e4die von 1751","description":"","pub-type":"book","year":"1955","author":["Jean Le Rond d' Alembert"],"authors":[{"first":"Jean Le Rond d'","last":"Alembert"}],"publisher":"F. Meiner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Arch\u00e4ologie des Wissens","description":"","pub-type":"book","year":"2005","author":["Michel Foucault"],"authors":[{"first":"Michel","last":"Foucault"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Novell NetWare 4.1","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Eric Tierling"],"authors":[{"first":"Eric","last":"Tierling"}],"publisher":"Addison-Wesley","isbn":"3893196455"},{"type":"Publication","title":"Der Verfall des Fortschrittsgedankens in der \u00f6konomischen Theorie","description":"","pub-type":"book","year":"1972","author":["Eugen Rau"],"authors":[{"first":"Eugen","last":"Rau"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"376090064X"},{"type":"Publication","title":"Grundwissen Medien, Information, Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2016","author":null,"authors":null,"publisher":"Hiersemann","isbn":null},{"type":"Publication","title":"La crisi del movimento operaio - Scritti interventi lettere, 1956-1960","description":"","pub-type":"book","year":"1973","author":["Raniero Panzieri"],"authors":[{"first":"Raniero","last":"Panzieri"}],"publisher":"Lampugnani Nigri Editore","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Geschichte der Arbeitslosigkeit","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":["Frank Niess"],"authors":[{"first":"Frank","last":"Niess"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"376090405X"},{"type":"Publication","title":"Geschichte der Ausl\u00e4nderpolitik in Deutschland","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Ulrich Herbert"],"authors":[{"first":"Ulrich","last":"Herbert"}],"publisher":"C. H. Beck","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EG eingegangen in der Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"1981","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Amt f\u00fcr Amtl. Ver\u00f6ff. der Europ. Gemeinschaften","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Arbeitswelt an der Wasserkante \u2013 Sozialgeschichte der Hamburger Hafenarbeiter 1886-1914","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Michael Gr\u00fcttner"],"authors":[{"first":"Michael","last":"Gr\u00fcttner"}],"publisher":"Vandenhoeck & Ruprecht","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Adriano Sofri, il '68 e il Potere operaio pisano","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":null,"authors":null,"publisher":"Massari","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Industrieller Friede?","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":["Peter Hinrichs","Lothar Peter"],"authors":[{"first":"Peter","last":"Hinrichs"},{"first":"Lothar","last":"Peter"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760902650"},{"type":"Publication","title":"Die unheimliche Bibliothek : Erz\u00e4hlung","description":"Die unheimliche Bibliothek: Amazon.de: Haruki Murakami, Kat Menschik, Ursula Gr\u00e4fe: B\u00fccher","pub-type":"book","year":"2013","author":["Haruki Murakami","Kat Menschik"],"authors":[{"first":"Haruki","last":"Murakami"},{"first":"Kat","last":"Menschik"}],"publisher":"DuMont Buchverlag","isbn":"9783832197179 3832197176"},{"type":"Publication","title":"'Elende M\u00fctter' und 'liederliche Weibspersonen' - Geschlechterverh\u00e4ltnisse und Armenpolitik in Berlin (1770-1850)","description":"","pub-type":"book","year":"1999","author":["Dietlind H\u00fcchtker"],"authors":[{"first":"Dietlind","last":"H\u00fcchtker"}],"publisher":"Westf\u00e4lisches Dampfboot","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Kerzenzieher (Candelaio)","description":"","pub-type":"book","year":"2003","author":["Giordano Bruno"],"authors":[{"first":"Giordano","last":"Bruno"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Spurensicherungen - \u00dcber verborgene Geschichte, Kunst und soziales Ged\u00e4chtnis","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":["Carlo Ginzburg"],"authors":[{"first":"Carlo","last":"Ginzburg"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Geschichte schreiben in der Postmoderne - Beitr\u00e4ge zur aktuellen Diskussion","description":"","pub-type":"book","year":"1994","author":["Christoph Conrad","Martina Kessel"],"authors":[{"first":"Christoph","last":"Conrad"},{"first":"Martina","last":"Kessel"}],"publisher":"Reclam","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Texte zur Medientheorie","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":null,"authors":null,"publisher":"Philipp Reclam jun.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Nichts als Unterdr\u00fcckung?  - Geschlecht und Klasse in der englischen Sozialgeschichte","description":"","pub-type":"book","year":"1991","author":null,"authors":null,"publisher":"Westf\u00e4lisches Dampfboot","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Catalog der armenischen Handschriften in der  Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","description":"","pub-type":"book","year":"1895","author":["Jakowbos W. Dashian"],"authors":[{"first":"Jakowbos W.","last":"Dashian"}],"publisher":"Mechitharisten-Buchdr.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Wert der Unternehmung als Ganzes","description":"","pub-type":"book","year":"1952","author":["Konrad Mellerowicz"],"authors":[{"first":"Konrad","last":"Mellerowicz"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Neue Studien zur Bildungstheorie und Didaktik : zeitgem\u00e4\u00dfe Allgemeinbildung und kritisch-konstruktive Didaktik","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Wolfgang Klafki"],"authors":[{"first":"Wolfgang","last":"Klafki"}],"publisher":"Beltz","isbn":"340732085X"},{"type":"Publication","title":"\u00dcber Keynes und den Keynesianismus","description":"","pub-type":"book","year":"1973","author":["Axel Leijonhufvud"],"authors":[{"first":"Axel","last":"Leijonhufvud"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"3462009532"},{"type":"Publication","title":"Wirtschaftswissenschaftliche Bibliographien","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":["Ekkehart Seusing"],"authors":[{"first":"Ekkehart","last":"Seusing"}],"publisher":"Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die kranke Wirtschaft - Kapitalismus und Krise","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Pavel Rapo\u00ff\u00e9s"],"authors":[{"first":"Pavel","last":"Rapo\u00ff\u00e9s"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760909205"},{"type":"Publication","title":"Monsieur Lecoq","description":"","pub-type":"book","year":"1982","author":["\u00c9mile Gaboriau"],"authors":[{"first":"\u00c9mile","last":"Gaboriau"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Eine Bibliothek der Weltliteratur","description":"","pub-type":"book","year":"1953","author":["Hermann Hesse"],"authors":[{"first":"Hermann","last":"Hesse"}],"publisher":"Reclam","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Martin Luther","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Lucien Febvre"],"authors":[{"first":"Lucien","last":"Febvre"}],"publisher":"Campus","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die blauen Blumen","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Raymond Queneau","Eugen Helml\u00e9"],"authors":[{"first":"Raymond","last":"Queneau"},{"first":"Eugen","last":"Helml\u00e9"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliotheken gestalten Zukunft: Kooperative Wege zur Digitalen Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":null,"authors":null,"publisher":"Universit\u00e4tsverlag G\u00f6ttingen","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliothek der Kirchenversammlungen des vierten und f\u00fcnften Jahrhunderts in Uebersezungen und Ausz\u00fcgen","description":"","pub-type":"book","year":"1783","author":["Georg Daniel Fuchs"],"authors":[{"first":"Georg Daniel","last":"Fuchs"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Auf dem Weg zur \u00c4usgezeichneten Bibliothek\" - effizientes Qualit\u00e4tsmanagement in Bibliotheken","description":"Aln Jaksch \/BWS","pub-type":"book","year":"2014","author":["Ursula Jaksch"],"authors":[{"first":"Ursula","last":"Jaksch"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Novell NetWare 3.12","description":"","pub-type":"book","year":"1994","author":["Eric Tierling"],"authors":[{"first":"Eric","last":"Tierling"}],"publisher":"Addison-Wesley","isbn":"389319696X"},{"type":"Publication","title":"Allegorie und der Wandel der Symbole in Antike und Renaissance","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Rudolf Wittkower"],"authors":[{"first":"Rudolf","last":"Wittkower"}],"publisher":"DuMont","isbn":null},{"type":"Publication","title":"hard core \u2013 Macht, Lust und die Tradition des pornographischen Films","description":"","pub-type":"book","year":"1995","author":["Linda Williams"],"authors":[{"first":"Linda","last":"Williams"}],"publisher":"Stroemfeld\/Nexus","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Rezeption der kriminalanthropologischen Theorien von Cesare Lombroso in Deutschland von 1880-1914","description":"","pub-type":"book","year":"1995","author":["Mariacarla Gadebusch Bondio","Rolf Winau","Heinz M\u00fcller-Dietz"],"authors":[{"first":"Mariacarla Gadebusch","last":"Bondio"},{"first":"Rolf","last":"Winau"},{"first":"Heinz","last":"M\u00fcller-Dietz"}],"publisher":"Matthiesen Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Massenautonomie gegen historischen Kompromi\u00df","description":"","pub-type":"book","year":"1977","author":["Toni Negri"],"authors":[{"first":"Toni","last":"Negri"}],"publisher":"Trikont","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Impulse f\u00fcr Bibliotheken","description":"","pub-type":"book","year":"1995","author":null,"authors":null,"publisher":"Univ.-Bibliothek","isbn":"3922602207"},{"type":"Publication","title":"\u00d6ffentliche Betriebe","description":"","pub-type":"book","year":"1956","author":["Albert Schnettler"],"authors":[{"first":"Albert","last":"Schnettler"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Deutsche Bibliothek 1945 - 1965 : Festgabe f\u00fcr Hanns Wilhelm Eppelsheimer zum 75. Geburtstag","description":"","pub-type":"book","year":"1966","author":null,"authors":null,"publisher":"Klostermann","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kritik der reinen Vernunft","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Immanuel Kant"],"authors":[{"first":"Immanuel","last":"Kant"}],"publisher":"Felix Meiner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die elektronische Bibliothek. Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet. 2., \u00fcberarb. und erw. Aufl.","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["H. Hehl"],"authors":[{"first":"H.","last":"Hehl"}],"publisher":"Saur","isbn":"3598114966"},{"type":"Publication","title":"Die Wirklichkeit der Bilder \u2013 Malerei und Erfahrung im Italien des 15. Jahrhunderts","description":"","pub-type":"book","year":"1977","author":["Michael Baxandell"],"authors":[{"first":"Michael","last":"Baxandell"}],"publisher":"Syndikat","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Erregt Ansto\u00df und flucht - Die radikale Partei Italiens","description":"","pub-type":"book","year":"1982","author":null,"authors":null,"publisher":"Wunderhorn","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die im Schatten leben","description":"","pub-type":"book","year":"1982","author":["Walter Baumann"],"authors":[{"first":"Walter","last":"Baumann"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760906516"},{"type":"Publication","title":"Handbuch Bibliothek 2.0","description":"","pub-type":"book","year":"2010","author":null,"authors":null,"publisher":"De Gruyter","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Zeit-Bibliothek der 100 B\u00fccher","description":"","pub-type":"book","year":"1980","author":null,"authors":null,"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Nakam - J\u00fcdische Rache an NS-T\u00e4tern","description":"","pub-type":"book","year":"2003","author":["Jim G. Tobias","Peter Zinke"],"authors":[{"first":"Jim G.","last":"Tobias"},{"first":"Peter","last":"Zinke"}],"publisher":"Aufbau Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kritischer Rationalismus und Sozialdemokratie","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":null,"authors":null,"publisher":"Dietz","isbn":"3801210790"},{"type":"Publication","title":"Iron Men, Wooden Women \u2013 Gender and Seafaring in the Atlantic World 1700-1920","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Margaret S. Creighton","List Nording"],"authors":[{"first":"Margaret S.","last":"Creighton"},{"first":"List","last":"Nording"}],"publisher":"The Johns Hopkins UP","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Gegen Unternehmermacht und Patriarchat","description":"","pub-type":"book","year":"1989","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760912737"},{"type":"Publication","title":"Kommunikationspolitik","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Franz Ronneberger"],"authors":[{"first":"Franz","last":"Ronneberger"}],"publisher":"v. Hase & Koehler","isbn":"3775809473"},{"type":"Publication","title":"Ein Drama auf der Jagd","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":["Anton Tschechow"],"authors":[{"first":"Anton","last":"Tschechow"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Prostitution and Victorian Society \u2013 Women, class and the state","description":"","pub-type":"book","year":"1980","author":["Judith R. Walkowitz"],"authors":[{"first":"Judith R.","last":"Walkowitz"}],"publisher":"CUP","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lotta continua - Gli uomini dopo","description":"","pub-type":"book","year":"1999","author":["Corrado Sannucci"],"authors":[{"first":"Corrado","last":"Sannucci"}],"publisher":"Limina","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Welt der B\u00fccher. Eine Geschichte der Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2012","author":["Matthew Battles"],"authors":[{"first":"Matthew","last":"Battles"}],"publisher":"Bibliographisches Institut, Artemis & Winkler","isbn":"978-3-411-16004-4"},{"type":"Publication","title":"Von Krise zu Krise","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["J\u00f6rg Goldberg"],"authors":[{"first":"J\u00f6rg","last":"Goldberg"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760911471"},{"type":"Publication","title":"Fascist Modernities: Italy 1922-45","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":["Ruth Ben-Ghiat"],"authors":[{"first":"Ruth","last":"Ben-Ghiat"}],"publisher":"University of California Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Sozialpsychologie","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":["Leon Mann"],"authors":[{"first":"Leon","last":"Mann"}],"publisher":"Beltz","isbn":"3407281552"},{"type":"Publication","title":"Bewegungen auf dem Arbeitsmarkt","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":["Thomas Rothe"],"authors":[{"first":"Thomas","last":"Rothe"}],"publisher":"Bertelsmann","isbn":"978-3-7639-4004-2"},{"type":"Publication","title":"Merkw\u00fcrdige Leute","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Klaus D\u00f6hmer"],"authors":[{"first":"Klaus","last":"D\u00f6hmer"}],"publisher":"K\u00f6nighausen + Neumann","isbn":"3884791648"},{"type":"Publication","title":"Die Bibliothek bei Nacht","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Alberto Manguel"],"authors":[{"first":"Alberto","last":"Manguel"}],"publisher":"S. Fischer","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Literaturwissenschaft und Bibliotheken","description":"Literaturwissenschaft und Bibliotheken | Bibliothek im Kontext","pub-type":"book","year":"2015","author":null,"authors":null,"publisher":"Vienna University Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Staat, multinationale Konzerne und politische Union in Westeuropa","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Heinz-J\u00fcrgen Axt"],"authors":[{"first":"Heinz-J\u00fcrgen","last":"Axt"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760903142"},{"type":"Publication","title":"Andrea Delfin \/ Fr\u00e4ulein Johanne","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["Paul Heyse"],"authors":[{"first":"Paul","last":"Heyse"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliotheksdienst","description":"","pub-type":"book","year":"1967","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"ZLB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Schiffbruch mit Zuschauer:  Paradigma einer Daseinsmetapher","description":"literaturangaben expose raumschiff im science fiction film blumenberg metapher lakoff johnson metaphor we live by","pub-type":"book","year":"1997","author":["Hans Blumenberg"],"authors":[{"first":"Hans","last":"Blumenberg"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":"3518222635"},{"type":"Publication","title":"Bibliothek der dritten Lebensphase : Angebote f\u00fcr die Zielgruppe der \u00c4lteren","description":"Alo Kulz \/BWS","pub-type":"book","year":"2014","author":["Gudrun Kulzer"],"authors":[{"first":"Gudrun","last":"Kulzer"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Philosophische Untersuchungen \u00fcber das Wesen der menschlichen Freiheit und die damit zusammenh\u00e4ngenden Gegenst\u00e4nde","description":"","pub-type":"book","year":"1997","author":["Friedrich Wilhelm Joseph von Schelling","Thomas Buchheim"],"authors":[{"first":"Friedrich Wilhelm Joseph von","last":"Schelling"},{"first":"Thomas","last":"Buchheim"}],"publisher":"Meiner","isbn":"3787313117"},{"type":"Publication","title":"Alphabetisches Register","description":"","pub-type":"book","year":"1980","author":null,"authors":null,"publisher":"Bibliothek des Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Univ.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Teaching Library. F\u00f6rderung von Informationskompetenz durch\r\nHochschulbibliotheken","description":"","pub-type":"book","year":"2012","author":["Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"],"authors":[{"first":"Wilfried","last":"S\u00fchl-Strohmenger"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"BRD - DDR","description":"","pub-type":"book","year":"1971","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760900380"},{"type":"Publication","title":"Das Interview","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":null,"authors":null,"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"3462002279"},{"type":"Publication","title":"Die Krisis der europ\u00e4ischen Wissenschaften und die transzendentale Ph\u00e4nomenologie:  Eine Einleitung in die ph\u00e4nomenologische Philosophie:  herausgegeben, eingeleitet und mit Register versehen von Elisabeth Str\u00f6ker","description":"import","pub-type":"book","year":"1996","author":["Edmund Husserl"],"authors":[{"first":"Edmund","last":"Husserl"}],"publisher":"Meiner","isbn":"3--7873--1297--8"},{"type":"Publication","title":"Wert und Wertung im Betrieb","description":"","pub-type":"book","year":"1952","author":["Konrad Mellerowicz"],"authors":[{"first":"Konrad","last":"Mellerowicz"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Territorium und Stadt: Aufs\u00e4tze zur deutschen Verfassungs- Verwaltungs- und Wirtschaftsgeschichte","description":"","pub-type":"book","year":"1923","author":["Georg von Below"],"authors":[{"first":"Georg von","last":"Below"}],"publisher":"Oldenbourg","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Stadt ohne Juden - Ein Roman von \u00dcbermorgen","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Hugo Bettauer"],"authors":[{"first":"Hugo","last":"Bettauer"}],"publisher":"Achilla","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Sammelstelle Integration","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Gotthard Hoffmann"],"authors":[{"first":"Gotthard","last":"Hoffmann"}],"publisher":"Univ.-Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die deutsche Diktatur","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":["Karl Dietrich Bracher"],"authors":[{"first":"Karl Dietrich","last":"Bracher"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"346201143X"},{"type":"Publication","title":"The Struggle for Breeches: Gender and the Making of the British Working Class","description":"","pub-type":"book","year":"1995","author":["Anna Clark"],"authors":[{"first":"Anna","last":"Clark"}],"publisher":"University of California Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"P\u00e4dagogische Theorien des Lernens","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Michael G\u00f6hlich"],"authors":[{"first":"Michael","last":"G\u00f6hlich"}],"publisher":"Beltz","isbn":"3407320728"},{"type":"Publication","title":"Sergei Eisenstein - Ausgew\u00e4hlte Aufs\u00e4tze","description":"","pub-type":"book","year":"1960","author":["Sergei Eisenstein"],"authors":[{"first":"Sergei","last":"Eisenstein"}],"publisher":"Henschelverlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Bibliothek - Kulturgeschichte und Architektur von der Antike bis heute","description":"Alm Bibl","pub-type":"book","year":"2013","author":null,"authors":null,"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Organisationsinformatik und Digitale Bibliothek in der Wissenschaft","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Klaus Fuchs-Kittowski"],"authors":[{"first":"Klaus","last":"Fuchs-Kittowski"}],"publisher":"GeWiF","isbn":"9783934682344"},{"type":"Publication","title":"Vorrang f\u00fcr Vollbesch\u00e4ftigung","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lexikon Buch - Bibliothek - Neue Medien","description":"HEIDI","pub-type":"book","year":"2007","author":["Dietmar Strauch","Margarete Rehm"],"authors":[{"first":"Dietmar","last":"Strauch"},{"first":"Margarete","last":"Rehm"}],"publisher":"Saur","isbn":"3-598-11757-4 ; 978-3-598-11758-9 ; 978-3-598-11757-2"},{"type":"Publication","title":"Tagebuch der H\u00f6lle","description":"","pub-type":"book","year":"1957","author":["Jan Valtin (d.i. Richard Hermann Julius Krebs)"],"authors":[{"first":"Jan Valtin","last":"(d.i. Richard Hermann Julius Krebs)"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Amazons and Military Maids \u2013 Women Who Dressed as Men in the Pursuit of Life, Liberty and Happiness","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Julie Wheelwright"],"authors":[{"first":"Julie","last":"Wheelwright"}],"publisher":"Pandora","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kommunikationspolitik als Gesellschaftspolitik","description":"","pub-type":"book","year":"1980","author":["Franz Ronneberger"],"authors":[{"first":"Franz","last":"Ronneberger"}],"publisher":"v. Hase & Koehler","isbn":"3775809945"},{"type":"Publication","title":"Aufbruch als Ziel : BID und \"Bibliothek 2007\" ; zum Abschluss der sechsj\u00e4hrigen Amtszeit Georg Ruppelts als Sprecher von Bibliothek & Information Deutschland","description":"","pub-type":"book","year":"2006","author":null,"authors":null,"publisher":"Olms","isbn":"978-3-487-13225-9"},{"type":"Publication","title":"Bibliotheken in Second Life. Diplomarbeit, Studiengang: Bibliothek, Fachhochschule Potsdam","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Jin Tan"],"authors":[{"first":"Jin","last":"Tan"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Evolution der Informationsinfrastruktur: Kooperation zwischen Bibliothek und Wissenschaft","description":"","pub-type":"book","year":"2013","author":null,"authors":null,"publisher":"vwh verlag \/ Universit\u00e4tsverlag G\u00f6ttingen","isbn":"978-3-86488-043-8"},{"type":"Publication","title":"L\u00fcgendetektor: Vernehmungen im besiegten Deutschland 1944\/45","description":"L\u00fcgendetektor. Vernehmungen im besiegten Deutschland 1944\/45. Die Andere Bibliothek - Erfolgsausgabe: Amazon.de: Saul K Padover: B\u00fccher","pub-type":"book","year":"1999","author":["Saul Kussiel Padover"],"authors":[{"first":"Saul Kussiel","last":"Padover"}],"publisher":"Eichborn","isbn":"3821844787 9783821844787 3821841745 9783821841748"},{"type":"Publication","title":"Berufliche Rehabilitation im Kontext des SGB II","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":null,"authors":null,"publisher":"Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (IAB)","isbn":"978-3-7639-3997-8"},{"type":"Publication","title":"Grundlegung zur Metaphysik der Sitten","description":"","pub-type":"book","year":"1947 [EA 1785]","author":["Immanuel Kant"],"authors":[{"first":"Immanuel","last":"Kant"}],"publisher":"Felix Meiner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Portale zu Vergangenheit und Zukunft. Bibliotheken in Deutschland Im Auftrag von Bibliothek und Information Deutschland e.V. (BID) herausgegeben. Mit einem Vorwort von Heinz-J\u00fcrgen Lorenzen","description":"","pub-type":"book","year":"2017","author":["Ludger Syr\u00e9","J\u00fcrgen Seefeldt"," Georg-Olms-Verlag"],"authors":[{"first":"Ludger","last":"Syr\u00e9"},{"first":"J\u00fcrgen","last":"Seefeldt"},{"first":"","last":"Georg-Olms-Verlag"}],"publisher":null,"isbn":"9783487155623 3487155621"},{"type":"Publication","title":"Konsortien in Bibliotheken","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Alice Keller"],"authors":[{"first":"Alice","last":"Keller"}],"publisher":"ETH-Bibliothek","isbn":"3-9521386-6-5"},{"type":"Publication","title":"Minima Moralia: Reflexionen aus dem besch\u00e4digten Leben","description":"","pub-type":"book","year":"1969","author":["Theodor W. Adorno"],"authors":[{"first":"Theodor W.","last":"Adorno"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":"978-3-518-01236-9"},{"type":"Publication","title":"Erfolgschancen neu gegr\u00fcndeter Betriebe","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":["Markus Heckmann"],"authors":[{"first":"Markus","last":"Heckmann"}],"publisher":"Bertelsmann","isbn":"978-3-7639-4000-4"},{"type":"Publication","title":"Anders produzieren, anders arbeiten, anders leben","description":"","pub-type":"book","year":"1986","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760909280"},{"type":"Publication","title":"IAB-Handbuch Arbeitsmarkt","description":"","pub-type":"book","year":"2005","author":null,"authors":null,"publisher":"Campus-Verl.","isbn":"3593379368"},{"type":"Publication","title":"Elemente der Philosophie I: Der K\u00f6rper","description":"","pub-type":"book","year":"1997 (EA 1655)","author":["Thomas Hobbes"],"authors":[{"first":"Thomas","last":"Hobbes"}],"publisher":"Felix Meiner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliothek 2.0","description":"de Gruyter Reference Global - Handbuch Bibliothek 2.0","pub-type":"book","year":"2010","author":[" x"],"authors":[{"first":"","last":"x"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Qualitatives Wachstum statt Gewinnf\u00f6rderung","description":"","pub-type":"book","year":"1982","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760907253"},{"type":"Publication","title":"Die BASF","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":["J\u00fcrgen R\u00e4uschel"],"authors":[{"first":"J\u00fcrgen","last":"R\u00e4uschel"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein Verl.","isbn":"3760901530"},{"type":"Publication","title":"Das IAB\/INFORGE-Modell","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":null,"authors":null,"publisher":"Bertelsmann","isbn":"978-3-7639-4005-9"},{"type":"Publication","title":"From Collaborative Technology to Collaborative Use of Technology: Designing Learning Oriented Infrastrucutres","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":["Lasse Lipponen","Jiri Lallimo"],"authors":[{"first":"Lasse","last":"Lipponen"},{"first":"Jiri","last":"Lallimo"}],"publisher":"Routlede, part of teh Taylor & Francis Group","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kapitaltheorie","description":"","pub-type":"book","year":"1974","author":["Jack Hirshleifer"],"authors":[{"first":"Jack","last":"Hirshleifer"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"3462009850"},{"type":"Publication","title":"Reclam Universal-Bibliothek, Nr.1, Faust I: Der Trag\u00f6die erster Teil","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Johann Wolfgang von Goethe"],"authors":[{"first":"Johann Wolfgang","last":"von Goethe"}],"publisher":"Reclam, Ditzingen","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Rereading Sex - Battles over Sexual Knowledge and Suppression in Nineteenth-Century America","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Helen Lefkowitz Horowitz"],"authors":[{"first":"Helen Lefkowitz","last":"Horowitz"}],"publisher":"Vintage Books","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EU eingegangen in der Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"1997","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Amt f\u00fcr Amtliche Ver\u00f6ff. der Europ. Gemeinschaften","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Selbstmord in der abendl\u00e4ndischen Epik des Hochmittelalters","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":["Fritz Peter Knapp"],"authors":[{"first":"Fritz Peter","last":"Knapp"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Googles Herausforderung. F\u00fcr eine europ\u00e4ische\n       Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2006","author":["Jean-No\u00ebl Jeanneney"],"authors":[{"first":"Jean-No\u00ebl","last":"Jeanneney"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":"3-8031-2534-0"},{"type":"Publication","title":"Konjunkturen des Rassismus","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Alex Demirovi\u00b4c","Manuela Bojad\u02c6zijev"],"authors":[{"first":"Alex","last":"Demirovi\u00b4c"},{"first":"Manuela","last":"Bojad\u02c6zijev"}],"publisher":"Westf\u00e4lisches Dampfboot","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Pier Paolo Pasolini - Figurationen des Sprechens","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":["Bernhard Gro\u00df"],"authors":[{"first":"Bernhard","last":"Gro\u00df"}],"publisher":"Vorwerk 8","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Gewerkschaften im Umbruch","description":"","pub-type":"book","year":"1989","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"376091280X"},{"type":"Publication","title":"Brigate Rosse. Eine italienische Geschichte","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Mario Moretti","Carla Mosca","Rossana Rossanda"],"authors":[{"first":"Mario","last":"Moretti"},{"first":"Carla","last":"Mosca"},{"first":"Rossana","last":"Rossanda"}],"publisher":"Assoziation A","isbn":"3922611583"},{"type":"Publication","title":"Die moderne Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":null,"authors":null,"publisher":"Saur","isbn":"3-598-11448-6,3-598-11447-8"},{"type":"Publication","title":"Autobiography of a Generation - Italy, 1968","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Luisa Passerini"],"authors":[{"first":"Luisa","last":"Passerini"}],"publisher":"Wesleyan University Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Bibliothek der Zukunft: eine Typologie von Zukunftsbeschreibungen","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":["Jens Ilg"],"authors":[{"first":"Jens","last":"Ilg"}],"publisher":"Inst. f\u00fcr Bibliotheks- und Informationswiss.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Entwicklung einer Bibliothek zur service-orientierten Modellierung von Ontologien","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":["Christian May"],"authors":[{"first":"Christian","last":"May"}],"publisher":"Techn. Univ., Fak. f\u00fcr Informatik","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Ufa-Story - Geschichte eines Filmkonzerns","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Klaus Kreimeier"],"authors":[{"first":"Klaus","last":"Kreimeier"}],"publisher":"Fischer TB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Texte zur Theorie des Films","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":null,"authors":null,"publisher":"P. Reclam","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Reclam Universal-Bibliothek, Nr.12, Wilhelm Tell","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Friedrich von Schiller"],"authors":[{"first":"Friedrich","last":"von Schiller"}],"publisher":"Reclam, Ditzingen","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Networking mit Windows NT 4.0","description":"","pub-type":"book","year":"1997","author":["Eric Tierling"],"authors":[{"first":"Eric","last":"Tierling"}],"publisher":"Addison-Wesley-Longman","isbn":"3827311004"},{"type":"Publication","title":"Alt\u00e4gyptische Dichtung","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Erik Hornung"],"authors":[{"first":"Erik","last":"Hornung"}],"publisher":"Reclam","isbn":"3150093813"},{"type":"Publication","title":"QuickStart PostScript","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Florian D\u00e4umling","Daniel Sillescu"],"authors":[{"first":"Florian","last":"D\u00e4umling"},{"first":"Daniel","last":"Sillescu"}],"publisher":"SYBEX","isbn":"3887457463"},{"type":"Publication","title":"Die Fabrikbuchhaltung","description":"","pub-type":"book","year":"1909","author":["Albert Calmes"],"authors":[{"first":"Albert","last":"Calmes"}],"publisher":"Gloeckner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Objektbeschreibende Metadaten in der Deutschen Digitalen Bibliothek : Analyse der Eignung als Informationsfilter im Retrieval","description":"","pub-type":"book","year":"2020","author":["Francesca Schulze"],"authors":[{"first":"Francesca","last":"Schulze"}],"publisher":"Institut f\u00fcr Bibliotheks- und Informationswissenschaft der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Arbeitsp\u00e4dagogik im Betrieb","description":"","pub-type":"book","year":"1958","author":["Johannes Riedel"],"authors":[{"first":"Johannes","last":"Riedel"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das Verbrechen von Orcival","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["\u00c9mile Gaboriau"],"authors":[{"first":"\u00c9mile","last":"Gaboriau"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Beobachtung und Experiment in der Sozialforschung","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":null,"authors":null,"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"3462002260"},{"type":"Publication","title":"Luglio 1960. Tambroni e la repressione fallita","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Philip Cooke"],"authors":[{"first":"Philip","last":"Cooke"}],"publisher":"Teti Ed.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kulturphilosophie","description":"import","pub-type":"book","year":"1998","author":null,"authors":null,"publisher":"Reclam","isbn":"3--379--01554--7"},{"type":"Publication","title":"\u00dcbungsbuch zu Einf\u00fchrung in die positive \u00d6konomie","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":["J. A. Stilwell","Richard George Lipsey"],"authors":[{"first":"J. A.","last":"Stilwell"},{"first":"Richard George","last":"Lipsey"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"3462010514"},{"type":"Publication","title":"20 Jahre Hiphop in Deutschland","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Sascha Verlan","Hannes Loh"],"authors":[{"first":"Sascha","last":"Verlan"},{"first":"Hannes","last":"Loh"}],"publisher":"Hannibal","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das sozialistische Wirtschaftssystem","description":"","pub-type":"book","year":"1974","author":["Jozef Wilczynski"],"authors":[{"first":"Jozef","last":"Wilczynski"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"3462010166"},{"type":"Publication","title":"Makro-Bibliothek f\u00fcr MS-WORD 4.0\/5.0","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":null,"authors":null,"publisher":"Markt und Technik Verl.","isbn":"389090338X"},{"type":"Publication","title":"Institutionen, Prozesse, Ziele","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Franz Ronneberger"],"authors":[{"first":"Franz","last":"Ronneberger"}],"publisher":"v. Hase & Koehler","isbn":"3775809473"},{"type":"Publication","title":"Diskussion und Kritik","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":null,"authors":null,"publisher":"Dietz","isbn":"3801210901"},{"type":"Publication","title":"Geist, Gehirn, Maschine:  Philosophische Versuche \u00fcber ihren Zusammenhang","description":"import","pub-type":"book","year":"1994","author":["Holm Tetens"],"authors":[{"first":"Holm","last":"Tetens"}],"publisher":"Reclam","isbn":"3--15--008999--9"},{"type":"Publication","title":"Die Stadt als Gabentisch","description":"","pub-type":"book","year":"1992","author":null,"authors":null,"publisher":"Reclam Verl.","isbn":"3379007323"},{"type":"Publication","title":"La dialectique de la dur\u00e9e","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Gaston Bachelard"],"authors":[{"first":"Gaston","last":"Bachelard"}],"publisher":"Presses Universitaires de France","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Auf dem Weg zur digitalen Bibliothek: Strategien f\u00fcr die ETH-Bibliothek im 21. Jahrhundert","description":"","pub-type":"book","year":"2005","author":null,"authors":null,"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"40 Jahre IAB","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":null,"authors":null,"publisher":"Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Geht die Arbeitslosenversicherung in Rente?","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":["Roman Lutz"],"authors":[{"first":"Roman","last":"Lutz"}],"publisher":"Bertelsmann","isbn":"978-3-7639-4003-5"},{"type":"Publication","title":"Colomba","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":["Prosper M\u00e9rim\u00e9e"],"authors":[{"first":"Prosper","last":"M\u00e9rim\u00e9e"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Einf\u00fchrung in die Medienkunde","description":"","pub-type":"book","year":"2003","author":["Dietrich Kerlen"],"authors":[{"first":"Dietrich","last":"Kerlen"}],"publisher":"Reclam","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Substanzwert","description":"","pub-type":"book","year":"1960","author":["J\u00f6rg Bankmann"],"authors":[{"first":"J\u00f6rg","last":"Bankmann"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Am Beginn des Abschwungs: mit Arbeitszeitverk\u00fcrzung und Umweltprogrammen gegen die Krise","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"376091117X"},{"type":"Publication","title":"Gef\u00e4ngnishefte - 1. Heft","description":"","pub-type":"book","year":"1991","author":["Antonio Gramsci","Klaus Bochmann","Wolfgang Fritz Haug"],"authors":[{"first":"Antonio","last":"Gramsci"},{"first":"Klaus","last":"Bochmann"},{"first":"Wolfgang Fritz","last":"Haug"}],"publisher":"Argument","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wirtschaft und Ethik","description":"","pub-type":"book","year":"1992","author":null,"authors":null,"publisher":"Reclam","isbn":"3150087988"},{"type":"Publication","title":"Das Ende der Bibliothek? Vom Wert des Analogen","description":"","pub-type":"book","year":"2011","author":null,"authors":null,"publisher":"Klostermann","isbn":"978-3-465-03722-4"},{"type":"Publication","title":"Wirtschaftswissenschaftliche Bibliographien","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["Ekkehart Seusing"],"authors":[{"first":"Ekkehart","last":"Seusing"}],"publisher":"Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Staat der Athener","description":"","pub-type":"book","year":"1993","author":[" Aristoteles","Martin Dreher"],"authors":[{"first":"","last":"Aristoteles"},{"first":"Martin","last":"Dreher"}],"publisher":"Reclam","isbn":"3150030102"},{"type":"Publication","title":"Hanns W. Eppelsheimer (1890-1972) : Bibliothekar, Literaturwissenschaftler, homme de lettres ; eine Ausstellung der Deutschen Bibliothek und der Stadt- und Universit\u00e4tsbibliothek Frankfurt","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Harro Kieser","Germany Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main"," Stadt- und Universit\u00e4tsbibliothek Frankfurt am Main"],"authors":[{"first":"Harro","last":"Kieser"},{"first":"Germany","last":"Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main"},{"first":"","last":"Stadt- und Universit\u00e4tsbibliothek Frankfurt am Main"}],"publisher":"Die Bibliotheken","isbn":"3-922051-33-2 978-3-922051-33-6"},{"type":"Publication","title":"Monadologie:  franz\u00f6sisch--deutsch, \u00fcbersetzt und","description":"import","pub-type":"book","year":"1998","author":["Gottfried Wilhelm Leibniz"],"authors":[{"first":"Gottfried Wilhelm","last":"Leibniz"}],"publisher":"Reclam","isbn":"3--15--007853--9"},{"type":"Publication","title":"Wo Organisation endet","description":"","pub-type":"book","year":"1980","author":["Kenneth Joseph Arrow"],"authors":[{"first":"Kenneth Joseph","last":"Arrow"}],"publisher":"Gabler","isbn":"3409965718"},{"type":"Publication","title":"Kolonialmetropole Berlin - Eine Spurensuche","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":null,"authors":null,"publisher":"Berlin Edition","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Memory and Utopia - The Primacy of Intersubjectivity","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Luisa Passerini"],"authors":[{"first":"Luisa","last":"Passerini"}],"publisher":"Equinox","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Estimation of vacancies by NACE and ISCO at disaggregated regional level","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":null,"authors":null,"publisher":"Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Ver\u00e4nderung des Verh\u00e4ltnisses von Kunde und Bibliothek","description":"interessante Diplomarbeit \u00fcber das ver\u00e4nderte Verh\u00e4ltnis zwischen Kunde und Bibliothek; es wird dabei auch auf die Vor- und Nachteile der Kataloganreicherung eingegangen","pub-type":"book","year":"2007","author":["Nadin Wei\u00df"],"authors":[{"first":"Nadin","last":"Wei\u00df"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Between Hollywood and Moscow - The Italian Communists and the Challenge of Mass Culture, 1943-1991","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Stephen Gundle"],"authors":[{"first":"Stephen","last":"Gundle"}],"publisher":"Duke University Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Mitteilungen","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die station\u00e4re Wirtschaft","description":"","pub-type":"book","year":"1971","author":["James E. Meade"],"authors":[{"first":"James E.","last":"Meade"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":"3462008196"},{"type":"Publication","title":"Gegen die Unterwerfung der Arbeit und die Zerst\u00f6rung der Umwelt","description":"","pub-type":"book","year":"1985","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760909574"},{"type":"Publication","title":"Auswirkung der EU-Erweiterung auf Wachstum und Besch\u00e4ftigung in Deutschland und ausgew\u00e4hlten EU-Mitgliedsstaaten","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":null,"authors":null,"publisher":"Inst. f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Moderne Bibliothek","description":"KUG Recherche-Portal","pub-type":"book","year":"2008","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Dinges & Frick","isbn":"978-3-934997-22-6"},{"type":"Publication","title":"Handbuch Bibliothek 2.0","description":"KUG Recherche-Portal","pub-type":"book","year":"2010","author":null,"authors":null,"publisher":"de Gruyter Saur","isbn":"978-3-11-023210-3"},{"type":"Publication","title":"\ufffdDie elektronische Bibliothek : Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet","description":"KUG Recherche-Portal","pub-type":"book","year":"2001","author":["Hans Hehl"],"authors":[{"first":"Hans","last":"Hehl"}],"publisher":"Sauer","isbn":"3-598-11496-6"},{"type":"Publication","title":"Qualitatives Wachstum, Arbeitszeitverk\u00fcrzung, Vergesellschaftung - Alternativen zu Unternehmerstaat und Krisenpolitik","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760907601"},{"type":"Publication","title":"Wissenschaft online. Elektronisches Publizieren in Bibliothek und Hochschule","description":"Der vorliegenden Band enth\u00e4lt zahlreiche \u00dcberlegungen zu elektronischen Publikationen und elektronischem Publizieren in Hochschule und Bibliothek und beleuchtet die Aspekte des drastischen Ver\u00e4nderungsprozesses der momentan im Hochschulwesen hinsichtlich der elektronischen Publikation von hochschulinternen Ver\u00f6ffentlichungen stattfindet. Weiterf\u00fchrende Literatur zum Thema.","pub-type":"book","year":"2000","author":["Beate Tr\u00f6ger"],"authors":[{"first":"Beate","last":"Tr\u00f6ger"}],"publisher":"Frankfurt a.M.: Klostermann (2000)","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Buch, Bibliothek und geisteswissenschaftliche Forschung","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":["Bernhard Fabian"],"authors":[{"first":"Bernhard","last":"Fabian"}],"publisher":"Vandenhoeck & Ruprecht","isbn":"3525853688"},{"type":"Publication","title":"Die Bibliothek. 44 B\u00fccher, die man gelesen haben muss","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Karl H. Pruys"],"authors":[{"first":"Karl H.","last":"Pruys"}],"publisher":"Edition Q","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Staatsfeind - Leben und Tod des Anarchisten Franco Serantini","description":"","pub-type":"book","year":"1976","author":["Corrado Stajano"],"authors":[{"first":"Corrado","last":"Stajano"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die \u00d6ffentliche Bibliothek als realer und virtueller Ort","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Conny \u00c4ng","Henk Das","Allison Dobbie","Susan Kent"],"authors":[{"first":"Conny","last":"\u00c4ng"},{"first":"Henk","last":"Das"},{"first":"Allison","last":"Dobbie"},{"first":"Susan","last":"Kent"}],"publisher":"Bertelsmann Stiftung","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Basiskenntnis Bibliothek: eine Fachkunde f\u00fcr Fachangestellte f\u00fcr Medien- und Informationsdienste - Fachrichtung Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2011","author":["Klaus-Peter B\u00f6ttger"],"authors":[{"first":"Klaus-Peter","last":"B\u00f6ttger"}],"publisher":"Bock + Herchen","isbn":"978-3-88347-277-5"},{"type":"Publication","title":"Oltremare - Storia dell'espansione coloniale italiana","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Nicola Labanca"],"authors":[{"first":"Nicola","last":"Labanca"}],"publisher":"Il mulino","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das unl\u00f6sbare Problem - Zehn Pater Brown Geschichten","description":"","pub-type":"book","year":"1977","author":["Gilbert Keith Chesterton"],"authors":[{"first":"Gilbert Keith","last":"Chesterton"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der K\u00e4se und die W\u00fcrmer. Die Welt eines M\u00fcllers um 1600","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Carlo Ginzburg"],"authors":[{"first":"Carlo","last":"Ginzburg"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Betriebswirtschaftliche Marktforschung","description":"","pub-type":"book","year":"1955","author":["Erich Sch\u00e4fer"],"authors":[{"first":"Erich","last":"Sch\u00e4fer"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Katalog der armenischen Handschriften in der Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","description":"","pub-type":"book","year":"1963","author":["Hamazasp Oskean"],"authors":[{"first":"Hamazasp","last":"Oskean"}],"publisher":"Mechitharisten-Buchdr.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Am Beispiel meines Bruders","description":"","pub-type":"book","year":"2003","author":["Uwe Timm"],"authors":[{"first":"Uwe","last":"Timm"}],"publisher":"Kiepenheuer & Witsch","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die R\u00fcckeroberung des historischen Denkens - Grundlagen der Neuen Geschichtswissenschaft","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":null,"authors":null,"publisher":"S. Fischer","isbn":null},{"type":"Publication","title":"The Many-Headed Hydra \u2013 Sailors, Slaves, Commoners, and the Hidden History of the Revolutionary Atlantic","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":["Peter Linebaugh","Marcus Rediker"],"authors":[{"first":"Peter","last":"Linebaugh"},{"first":"Marcus","last":"Rediker"}],"publisher":"Beacon Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Sozialstruktur und Strafvollzug","description":"","pub-type":"book","year":"1974","author":["Georg Rusche","Otto Kirchheimer"],"authors":[{"first":"Georg","last":"Rusche"},{"first":"Otto","last":"Kirchheimer"}],"publisher":"Europ\u00e4ische Verlagsanstalt","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Efeu","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["Grazia Deledda"],"authors":[{"first":"Grazia","last":"Deledda"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Meditationen \u00fcber die Grundlagen der Philosophie","description":"","pub-type":"book","year":"1994","author":["Ren\u00e9 Descartes"],"authors":[{"first":"Ren\u00e9","last":"Descartes"}],"publisher":"Felix Meiner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das Mittelmeer und die mediterrane Welt in der Epoche Philipps II.","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Fernand Braudel"],"authors":[{"first":"Fernand","last":"Braudel"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Windows NT 4.0 in heterogenen Netzen","description":"","pub-type":"book","year":"1997","author":["Lars Gerschau"],"authors":[{"first":"Lars","last":"Gerschau"}],"publisher":"Addison-Wesley-Longman","isbn":"382731125X"},{"type":"Publication","title":"Selbstbedienung in der hybriden Bibliothek","description":"RFID in Libraries (Bibliotheken) Bibliography","pub-type":"book","year":"2002","author":["Glen E. Holt","Jens Ingemann Larsen","Vlimmeren Ton van"],"authors":[{"first":"Glen E.","last":"Holt"},{"first":"Jens Ingemann","last":"Larsen"},{"first":"Vlimmeren Ton","last":"van"}],"publisher":"Bertelsmann Stiftung","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Entstehung, Rechtsform und Funktion des kapitalistischen Privateigentums","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Peter R\u00f6mer"],"authors":[{"first":"Peter","last":"R\u00f6mer"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760903657"},{"type":"Publication","title":"Die Tigerin","description":"","pub-type":"book","year":"1988","author":["Walter Serner"],"authors":[{"first":"Walter","last":"Serner"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"\"Gut ist uns nie gut genug!\": Instrumente zur Qualit\u00e4tsentwicklung und Qualit\u00e4tssicherung f\u00fcr eine ausgezeichnete Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2010","author":["Tom Becker"],"authors":[{"first":"Tom","last":"Becker"}],"publisher":"B.I.T.Verlag","isbn":"9783934997332"},{"type":"Publication","title":"Philosophische Schriften in 4 B\u00e4nden:  Hauptschriften zur Grundlegung der Philosophie. Teil 2:  \u00fcbersetzt von Artur Buchenau","description":"import","pub-type":"book","year":"1999","author":["Gottfried W. Leibniz"],"authors":[{"first":"Gottfried W.","last":"Leibniz"}],"publisher":"Meiner","isbn":"3--7873--1386--(9)"},{"type":"Publication","title":"V\u00f6lkermord in Deutsch-S\u00fcdwestafrika - Der Kolonialkrieg (1904-1918) in Namibia und seine Folgen","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":null,"authors":null,"publisher":"Ch. Links","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Painting and Experience in Fifteenth Century Italy \u2013 A Primer in the Social History of Pictorial Style","description":"","pub-type":"book","year":"1972","author":["Michael Baxandell"],"authors":[{"first":"Michael","last":"Baxandell"}],"publisher":"OUP","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Um die Seele des Arbeiters","description":"","pub-type":"book","year":"1981","author":["Peter Hinrichs"],"authors":[{"first":"Peter","last":"Hinrichs"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760905994"},{"type":"Publication","title":"ZEIT-Bibliothek der \u00d6konomie","description":"","pub-type":"book","year":"2000","author":null,"authors":null,"publisher":"Sch\u00e4ffer-Poeschel","isbn":"379101692X"},{"type":"Publication","title":"Sanierungen","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":["Walter Baur"],"authors":[{"first":"Walter","last":"Baur"}],"publisher":"Gabler","isbn":"3409965114"},{"type":"Publication","title":"Comunisti a Milano - I sessant'anni di vita del Pci a Milano tra storia e testionanza","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Libero Traversa"],"authors":[{"first":"Libero","last":"Traversa"}],"publisher":"Teti Ed.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Informationstechnologien und Zukunft der Arbeit","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Ulrich Briefs"],"authors":[{"first":"Ulrich","last":"Briefs"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760907261"},{"type":"Publication","title":"Bibliothek 2.0 - Notwendigkeit und M\u00f6glichkeiten neuer bibliothekarischer Dienstleitungen","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":["Lutz-Frieder Sch\u00fctzler"],"authors":[{"first":"Lutz-Frieder","last":"Sch\u00fctzler"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EG eingegangen in der Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Amt f\u00fcr Amtl. Ver\u00f6ffentlichungen der EG","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliothek 2007: Internationale Best-Practice-Recherche","description":"Bibliothek 2007: Internationale Best-Practice-Recherche","pub-type":"book","year":"2004","author":null,"authors":null,"publisher":"Verlag Bertelsmann Stiftung","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Mein Arbeitstag - mein Wochenende - 150 Berichte von Textilarbeiterinnen","description":"","pub-type":"book","year":"1930","author":null,"authors":null,"publisher":"Textilpraxis","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Politics, Culture and Society in France and Italy, 1943-1973 (Coursebook Cultural Revolution (AA304) 4)","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Stephen Gundle"],"authors":[{"first":"Stephen","last":"Gundle"}],"publisher":"The Open University","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliothek 2.0 : neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Michaela Selbach","Bibliothek der Fachhochsch."],"authors":[{"first":"Michaela","last":"Selbach"},{"first":"Bibliothek","last":"der Fachhochsch."}],"publisher":"Bibliothek der Fachhochsch.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Cross dressing, Sex, and Gender","description":"","pub-type":"book","year":"1993","author":["Bonnie Bullough","Vern L. Bullough"],"authors":[{"first":"Bonnie","last":"Bullough"},{"first":"Vern L.","last":"Bullough"}],"publisher":"University of Pennsylvania Press","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Kontenrahmen und Kontenpl\u00e4ne der Unternehmungen","description":"","pub-type":"book","year":"1962","author":["Erich Kosiol"],"authors":[{"first":"Erich","last":"Kosiol"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Geschichte und ihre Bilder. Die Kunst und die Deutung der Vergangenheit","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":["Francis Haskell"],"authors":[{"first":"Francis","last":"Haskell"}],"publisher":"C. H. Beck","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Nehmen wir uns die Stadt! - Klassenanalyse, Organisationspapier, Kampfprogramm. Beitr\u00e4ge der Lotta continua zur Totalisierung der K\u00e4mpfe","description":"","pub-type":"book","year":"1972","author":["Lotta Continua"],"authors":[{"first":"Lotta","last":"Continua"}],"publisher":"Trikont","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wer ist schuld?","description":"","pub-type":"book","year":"1969","author":null,"authors":null,"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Philosophische Schriften in 4 B\u00e4nden:  Hauptschriften zur Grundlegung der Philosophie. Teil 1:  \u00fcbersetzt von Artur Buchenau","description":"import","pub-type":"book","year":"1999","author":["Gottfried Wilhelm Leibniz"],"authors":[{"first":"Gottfried Wilhelm","last":"Leibniz"}],"publisher":"Meiner","isbn":"3787313869"},{"type":"Publication","title":"Postmoderner Links-Nietzscheanismus - Deleuze und Foucault. Eine Dekonstruktion","description":"","pub-type":"book","year":"2004","author":["Jan Rehmann"],"authors":[{"first":"Jan","last":"Rehmann"}],"publisher":"Argument","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliothek","description":"Alm","pub-type":"book","year":"2010","author":null,"authors":null,"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Ohne Arbeit geh'ste kaputt","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760907989"},{"type":"Publication","title":"Brennende Ruhe - Roman aus dem Kapp-Putsch","description":"","pub-type":"book","year":"1929","author":["Karl Gr\u00fcnberg"],"authors":[{"first":"Karl","last":"Gr\u00fcnberg"}],"publisher":"Greifenverlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Richter und der Historiker - \u00dcberlegungen zum Fall Sofri","description":"","pub-type":"book","year":"1991","author":["Carlo Ginzburg"],"authors":[{"first":"Carlo","last":"Ginzburg"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lust am T\u00f6ten - Eine feministische Analyse des Sexualmorden","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Deborah Cameron","Elizabeth Frazer"],"authors":[{"first":"Deborah","last":"Cameron"},{"first":"Elizabeth","last":"Frazer"}],"publisher":"Fischer TB","isbn":null},{"type":"Publication","title":"M\u00e4nnerphantasien","description":"","pub-type":"book","year":"1977","author":["Klaus Theweleit"],"authors":[{"first":"Klaus","last":"Theweleit"}],"publisher":"Stroemfeld \/ Roter Stern","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Library Life: Werkst\u00e4tten kulturwissenschaftlichen Forschens","description":"","pub-type":"book","year":"2015 ","author":["Friedolin Krentel","Katja Barthel","Sebastian Brand","Alexander Friedrich","Anna Rebecca Hoffmann","Laura Meneghello","Jennifer Ch. M\u00fcller","Christian Wilke"],"authors":[{"first":"Friedolin","last":"Krentel"},{"first":"Katja","last":"Barthel"},{"first":"Sebastian","last":"Brand"},{"first":"Alexander","last":"Friedrich"},{"first":"Anna Rebecca","last":"Hoffmann"},{"first":"Laura","last":"Meneghello"},{"first":"Jennifer Ch.","last":"M\u00fcller"},{"first":"Christian","last":"Wilke"}],"publisher":"meson press","isbn":"978-3-95796-026-9"},{"type":"Publication","title":"Schrift, Wissen und Ged\u00e4chtnis. Das Motiv der Bibliothek als Spiegel des Medienwandels im 20. Jahrhundert","description":"","pub-type":"book","year":"1997","author":["G\u00fcnther Stocker"],"authors":[{"first":"G\u00fcnther","last":"Stocker"}],"publisher":"K\u00f6nighausen & Neumann","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lagerwirtschaft","description":"","pub-type":"book","year":"1950","author":["Friedrich Henzel"],"authors":[{"first":"Friedrich","last":"Henzel"}],"publisher":"Girardet","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wunder und die Ordnung der Natur","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Lorraine Daston","Katharine Park"],"authors":[{"first":"Lorraine","last":"Daston"},{"first":"Katharine","last":"Park"}],"publisher":"Eichborn","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Solidarit\u00e4t oder Objektivit\u00e4t?:  Drei philosophische Essays:  aus dem Engl. von Joachim Schulte","description":"import","pub-type":"book","year":"1995","author":["Richard Rorty"],"authors":[{"first":"Richard","last":"Rorty"}],"publisher":"Reclam","isbn":"3--15--008513--6"},{"type":"Publication","title":"Politik der Subjektivit\u00e4t - Texte der italienischen Frauenbewegung","description":"","pub-type":"book","year":"1977","author":null,"authors":null,"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Aktivierung, Erwerbst\u00e4tigkeit und Teilhabe","description":"","pub-type":"book","year":"2009","author":["Susanne Koch","Peter Kupka","Jo\u00df Steinke"],"authors":[{"first":"Susanne","last":"Koch"},{"first":"Peter","last":"Kupka"},{"first":"Jo\u00df","last":"Steinke"}],"publisher":"Bertelsmann","isbn":"978-3-7639-4002-8"},{"type":"Publication","title":"Bibliothek der Symbole und Glaubensregeln der\n                  Apostolisch-katholischen Kirche","description":"","pub-type":"book","year":"1842","author":null,"authors":null,"publisher":"Grass, Barth","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bibliothek der Symbole und Glaubensregeln der alten\r\n                  Kirche. 3. vielfach ver\u00e4nderte und vermehrte Auflage\r\n                  von Georg Ludwig Hahn. Mit einem Anhang von Adolf\r\n                  Harnack zu \">Materialien zur Geschichte und\r\n                  Erkl\u00e4rung des alten r\u00f6mischen Symbols aus der\r\n                  christlichen Litteratur der zwei ersten\r\n                  Jahrhunderte\"<","description":"","pub-type":"book","year":"1897","author":null,"authors":null,"publisher":"Morgenstern","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Pro smartphone cross-platform development - iPhone, BlackBerry, Windows Mobile, and Android Development and Distriubution","description":"","pub-type":"book","year":"2010","author":["Lee Lundrigan","Vidal Graupera","Sarah Allen"],"authors":[{"first":"Lee","last":"Lundrigan"},{"first":"Vidal","last":"Graupera"},{"first":"Sarah","last":"Allen"}],"publisher":"Apress","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Das Herz des Staates treffen","description":"","pub-type":"book","year":"1990","author":["Alberto Franceschini"],"authors":[{"first":"Alberto","last":"Franceschini"}],"publisher":"Europaverlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"International journal of computer-supported collaborative learning","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":["G Stahl","F. Hesse"],"authors":[{"first":"G","last":"Stahl"},{"first":"F.","last":"Hesse"}],"publisher":"Springer Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Fernsehspuren im Handeln von Kindern","description":"Publications by Medienp\u00c3\u00a4dagogik Uni Kassel","pub-type":"book","year":"1984","author":["Ben Bachmair"],"authors":[{"first":"Ben","last":"Bachmair"}],"publisher":"Gesamthochsch.-Bibliothek","isbn":"3-88122-224-3"},{"type":"Publication","title":"Versuch eines vollst\u00e4ndigen Lehrbuches der Bibliothek-Wissenschaft, 2. Band","description":"","pub-type":"book","year":"1829","author":["Martin Schrettinger"],"authors":[{"first":"Martin","last":"Schrettinger"}],"publisher":"Lindenau","isbn":null},{"type":"Publication","title":"F\u00fcr eine besch\u00e4ftigungspolitische Offensive","description":"","pub-type":"book","year":"1986","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760910262"},{"type":"Publication","title":"Fear of a Kanak Planet \u2013 Hiphop zwischen Weltkultur und Nazi-Rap","description":"","pub-type":"book","year":"2002","author":["Hannes Loh","Murat G\u00fcng\u00f6r"],"authors":[{"first":"Hannes","last":"Loh"},{"first":"Murat","last":"G\u00fcng\u00f6r"}],"publisher":"Hannibal","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Technik in der Antike","description":"","pub-type":"book","year":"2010","author":["Brigitte Cech"],"authors":[{"first":"Brigitte","last":"Cech"}],"publisher":"Wissenschaftliche Buchgesellschaft","isbn":"9783534200757"},{"type":"Publication","title":"Den Himmel st\u00fcrmen - Eine Theoriegeschichte des Operaismus","description":"","pub-type":"book","year":"2005","author":["Steve Wright"],"authors":[{"first":"Steve","last":"Wright"}],"publisher":"Assoziation A","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Googles Herausforderung, f\u00fcr eine europ\u00e4ische Bibliothek","description":"Gefunden im HeBIS-Portal: http:\/\/www.portal.hebis.de\/","pub-type":"book","year":" 2006 ","author":["Jean-No\u00ebl Jeanneney"],"authors":[{"first":"Jean-No\u00ebl","last":"Jeanneney"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Menschen, B\u00fccher und Computer \/ Berufsfeld Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"1994","author":["Anne Buhrfeind"],"authors":[{"first":"Anne","last":"Buhrfeind"}],"publisher":"Bundesvereinigung Deutscher Bibliotheksverb\u00e4nde","isbn":"3870684569"},{"type":"Publication","title":"Die Leidenschaften der Seele:  Franz\u00f6sisch--deutsch","description":"import","pub-type":"book","year":"1996","author":["Ren\u00e9 Descartes"],"authors":[{"first":"Ren\u00e9","last":"Descartes"}],"publisher":"Meiner","isbn":"3787313087"},{"type":"Publication","title":"Bibliographie wirtschafts- und sozialwissenschaftlicher Bibliographien","description":"","pub-type":"book","year":"1968","author":["Frieda Otto"],"authors":[{"first":"Frieda","last":"Otto"}],"publisher":"Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft, Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Akte 113","description":"","pub-type":"book","year":"1989","author":["\u00c9mile Gaboriau"],"authors":[{"first":"\u00c9mile","last":"Gaboriau"}],"publisher":"Das Neue Berlin","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Braunschweiger Stadtschreiber Gerwin von Hameln und seine Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"1995","author":["Anette Haucap-Na\u00df"],"authors":[{"first":"Anette","last":"Haucap-Na\u00df"}],"publisher":"Wiesbaden: Harrassowitz","isbn":"3-447-03754-7"},{"type":"Publication","title":"Bibliographie wirtschafts- und sozialwissenschaftlicher Bibliographien","description":"","pub-type":"book","year":"1975","author":["Frieda Otto"],"authors":[{"first":"Frieda","last":"Otto"}],"publisher":"Inst. f\u00fcr Weltwirtschaft., Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Catalog der armenischen Handschriften in der Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","description":"","pub-type":"book","year":"1895","author":["Jakowbos W. Ta\u0161ean"],"authors":[{"first":"Jakowbos W.","last":"Ta\u0161ean"}],"publisher":"Mechitharisten-Buchdr.","isbn":null},{"type":"Publication","title":"La cucina Veneziana","description":"","pub-type":"book","year":"2006","author":["Marcello Brusegan"],"authors":[{"first":"Marcello","last":"Brusegan"}],"publisher":"Newton Compton","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wir sind in die Irre gegangen. Die Schuld der Kirche unterm Hakenkreuz, nach dem Bekenntnis des \u00bbDarmst\u00e4dter Wortes\u00ab von 1947","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":["Hans Prolingheuer"],"authors":[{"first":"Hans","last":"Prolingheuer"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3-7609-1144-7"},{"type":"Publication","title":"Structured Design - Fundamentals of a Discipline of Computer Program and Systems Design","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":["E. Yourdon","L.L. Constantine"],"authors":[{"first":"E.","last":"Yourdon"},{"first":"L.L.","last":"Constantine"}],"publisher":"Prentice-Hall","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Demokratische Alternativen in Wirtschaftstheorie und Wirtschaftspolitik","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760910696"},{"type":"Publication","title":"Between the Devil and the Deep Blue Sea","description":"","pub-type":"book","year":"1987","author":["Marcus Rediker"],"authors":[{"first":"Marcus","last":"Rediker"}],"publisher":"CUP","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Schaulust und Verbrechen - Eine Geschichte des Krimis als Mediengeschichte","description":"","pub-type":"book","year":"2001","author":["Gabriela Holzmann"],"authors":[{"first":"Gabriela","last":"Holzmann"}],"publisher":"Metzler","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Schiffbruch mit Zuschauer:  Paradigma einer Daseinsmetapher","description":"import","pub-type":"book","year":"2000","author":["Hans Blumenberg"],"authors":[{"first":"Hans","last":"Blumenberg"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":"3--518--22263--5"},{"type":"Publication","title":"Scritti di cinema e di vita","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Elio Petri"],"authors":[{"first":"Elio","last":"Petri"}],"publisher":"Bulzoni","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Volksgemeinschaft ohne Verbrecher \u2013 Konzeptionen und Praxis der Kriminalpolizei in der Zeit der Weimarer Republik und des Nationalsozialismus,","description":"","pub-type":"book","year":"1996","author":["Patrick Wagner"],"authors":[{"first":"Patrick","last":"Wagner"}],"publisher":"Christians","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Gesellschaft im Konkurs?","description":"","pub-type":"book","year":"1977","author":null,"authors":null,"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"3760903525"},{"type":"Publication","title":"Erfolgreiche Kommunikation mit Kunden in der Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"2012","author":["Christiane Brockerhoff"],"authors":[{"first":"Christiane","last":"Brockerhoff"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der r\u00f6mische Staat, Teil 1: Die Republik","description":"","pub-type":"book","year":"1992","author":["Ingemar K\u00f6nig"],"authors":[{"first":"Ingemar","last":"K\u00f6nig"}],"publisher":"Reclam","isbn":"3150088348"},{"type":"Publication","title":"Ausgew\u00e4hlte Schriften:  Aus dem Franz\u00f6sischen und Lateinischen \u00fcbersetzt von Arthur Buchenau (Werke) und Fritz Baumgart (Briefe)","description":"import","pub-type":"book","year":"1980","author":["Ren\u00e9 Descartes"],"authors":[{"first":"Ren\u00e9","last":"Descartes"}],"publisher":"Reclam","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lateinische Umgangssprache","description":"","pub-type":"book","year":"1926","author":["J. B. Hofmann"],"authors":[{"first":"J. B.","last":"Hofmann"}],"publisher":"Carl Winters Universit\u00e4tsbuchhandlung","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Bomben und Geheimnisse. Geschichte des Massakers von der Piazza Fontana","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":["Luciano Lanza"],"authors":[{"first":"Luciano","last":"Lanza"}],"publisher":"Edition Nautilus","isbn":null},{"type":"Publication","title":"G\u00f6ttinger Kostbarkeiten: Handschriften, Drucke und Einba\u0308nde aus zehn Jahrhunderten","description":"","pub-type":"book","year":"2006","author":["Silke Glitsch","Niedersa\u0308chsische Staats und Universita\u0308tsbibliothek Go\u0308ttingen."],"authors":[{"first":"Silke","last":"Glitsch"},{"first":"Niedersa\u0308chsische Staats","last":"und Universita\u0308tsbibliothek Go\u0308ttingen."}],"publisher":"Niedersa\u0308chsische Staats- und Universita\u0308tsbibliothek","isbn":"9783930457793"},{"type":"Publication","title":"Membra disiecta : Inhalt und Wirkung der Bibliothek des G\u00f6ttinger Professors L\u00fcder Kulenkamp  ; (1724 - 1794) \/ Annette Pozzo","description":"http:\/\/d-nb.info:80\/1047596547\/about\/html","pub-type":"book","year":"2014","author":["Annette Pozzo"],"authors":[{"first":"Annette","last":"Pozzo"}],"publisher":"Logos","isbn":"978-3-8325-3622-0"},{"type":"Publication","title":"Die Tochter des 20. Jahrhunderts","description":"","pub-type":"book","year":"2007","author":["Rossana Rossanda"],"authors":[{"first":"Rossana","last":"Rossanda"}],"publisher":"Suhrkamp","isbn":"3518419366"},{"type":"Publication","title":"R\u00e4uber, Volk und Obrigkeit \u2013 Studien zur Geschichte der Kriminalit\u00e4t in Deutschland seit dem 18. Jahrhundert","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":null,"authors":null,"publisher":"Suhrkamp","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Arbeiten ohne Sinn und Perspektive?","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":["Ulrich Briefs"],"authors":[{"first":"Ulrich","last":"Briefs"}],"publisher":"Pahl-Rugenstein","isbn":"376090520X"},{"type":"Publication","title":"Zur Strategie und Organisation von \"Lotta continua\"","description":"","pub-type":"book","year":"1971","author":["Adriano Sofri","Luciano Della Mea"],"authors":[{"first":"Adriano","last":"Sofri"},{"first":"Luciano Della","last":"Mea"}],"publisher":"Merve","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Holzaugen \u2013 \u00dcber N\u00e4he und Distanz","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":["Carlo Ginzburg"],"authors":[{"first":"Carlo","last":"Ginzburg"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Wie Uli der Knecht gl\u00fccklich wird:  Eine Gabe f\u00fcr Dienstboten und Meisterleute:  Mit Illustrationen von Friedrich Walthard","description":"","pub-type":"book","year":"1984","author":["Jeremias Gotthelf"],"authors":[{"first":"Jeremias","last":"Gotthelf"}],"publisher":"Franklin Bibliothek","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Einf\u00fchrung in die Sozialpolitik","description":"","pub-type":"book","year":"1910","author":["Leopold Wiese"],"authors":[{"first":"Leopold","last":"Wiese"}],"publisher":"Gloeckner","isbn":null},{"type":"Publication","title":"RAK-Anwendung in der Deutschen Bibliothek","description":"","pub-type":"book","year":"1978","author":[" ?"],"authors":[{"first":"","last":"?"}],"publisher":null,"isbn":"3794030257"},{"type":"Publication","title":"Nikomachische Ethik: Bibliog. erg. Aufl","description":"","pub-type":"book","year":"1983","author":[" Aristoteles"],"authors":[{"first":"","last":"Aristoteles"}],"publisher":"Philipp Reclam jun","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Digitale Welt und wissenschaftliche Bibliothek - Informationspraxis im Wandel: Determinanten, Ressourcen, Dienste, Kompetenzen ; eine Einf\u00fchrung","description":"","pub-type":"book","year":"2008","author":["Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"],"authors":[{"first":"Wilfried","last":"S\u00fchl-Strohmenger"}],"publisher":null,"isbn":null},{"type":"Publication","title":"Die Digitale Bibliothek und ihr Recht - ein Stiefkind der Informationsgesellschaft? : \r\nKulturwissenschaftliche Aspekte, technische Hintergr\u00fcnde und rechtliche Herausforderungen des digitalen kulturellen Speicherged\u00e4chtnisses\r\nISBN 978-3-95645-161-4","description":"","pub-type":"book","year":"2014","author":null,"authors":null,"publisher":"Verl.-Haus Monsenstein und Vannerdat","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Der Fabrikaffe und die B\u00e4ume - Wut, Erinnerungen und Tr\u00e4ume eines apulischen Bauern, der unter die Arbeiter fiel","description":"","pub-type":"book","year":"1979","author":["Tommaso Di Ciaula"],"authors":[{"first":"Tommaso Di","last":"Ciaula"}],"publisher":"Wagenbach","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Erinnern -- Bedenken -- Lernen : das Schicksal von Juden,\r\nZwangsarbeitern und Kriegsgefangenen zwischen Hochrhein und Bodensee in\r\nden Jahren 1933 bis 1945","description":"schoeneweide","pub-type":"book","year":"1993","author":null,"authors":null,"publisher":"Thorbecke","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Zwischen Berichte: Zur Diskussion \u00fcber die Politik der bewaffneten und militanten LInken, in der BRD, Italien und der Schweiz","description":"","pub-type":"book","year":"1998","author":null,"authors":null,"publisher":"ID Verlag","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Aufri\u00df der Historischen Wissenschaften. Band 7: Neue Themen und Methoden der Geschichtswissenschaft","description":"","pub-type":"book","year":"2003","author":null,"authors":null,"publisher":"Philipp Reclam jun","isbn":null},{"type":"Publication","title":"Lexikon Buch, Bibliothek, neue Medien","description":"","pub-type":"book","year":"1991","author":["Margarete Rehm"],"authors":[{"first":"Margarete","last":"Rehm"}],"publisher":"Saur","isbn":"3-598-10851-6"}]